1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.
2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.
3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

Відповіді:

1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

   У програмуванні цикли використовуються для того, щоб повторювати певну дію або набір дій багато разів, замість того, щоб писати однаковий код кілька разів.

2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

   Цикл "for": Використовується для повторення певної дії певну кількість разів заздалегідь відомим значенням, наприклад, для ітерації по масиву, об'єкту або числовому діапазону.

   Цикл "while": Використовується, коли кількість повторень не відома заздалегідь, а залежить від певної умови. Цей цикл буде виконуватись, доки умова буде істинною.

   Цикл "do-while": Схожий на цикл "while", але він завжди виконає хоча б один раз, навіть якщо умова відразу не істинна.

   Цикл "for...in": Використовується для перебору властивостей об'єкта.

3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

   Явне перетворення типів даних - це вказання конкретного типу даних, до якого потрібно перетворити значення змінної, за допомогою вбудованих методів або операцій.

   Неявне перетворення типів - це автоматичне перетворення даних з одного типу в інший тип, яке відбувається без явного оголошення. Це може відбутися, коли використовуємо дані одного типу в операції, яка приймає інший тип даних.
